[義勇無雙 ，冠絕東方] 星期四作戰：有班香港勇武攻陷孟拱

講緊香港志願連

//至此，「中國部隊」終於有了正式的名稱：香港志願連（Hong Kong Volunteer Company），且是旅部直屬部隊。香港志願連的首戰，是1944年三月的「星期四作戰」（Operation Thursday），負責與第七十七旅的其他部隊擔任先鋒在日軍後方空降，並建立一個臨時機場，並執行保衛機場、炸毀附近橋樑、伏擊日軍等任務。至戰鬥結束時，128人的志願連至少已有兩人陣亡、六人受傷或送返印度後方。隨著「殲敵」部隊指揮官的替換，加上戰局有所轉變，志願連的處境更為艱難。由於國軍在進攻密支那（Myitkyina）的進度極慢，於是第七十七旅被派往支援史迪威（Gen. Stillwell）的國軍部隊。史迪威對游擊和特種作戰的不以為然，使其下達讓傷亡慘重的第七十七旅強攻孟拱（Mogaung）的命令。第七十七旅在僅餘五百兵力，且沒有配備重砲和裝甲部隊下，最終聯絡上孫立人將軍的國軍第三十八師，成功取下孟拱。香港志願連和第三十八師聯繫時，有說國軍的一名翻譯員剛巧是志願連一名士兵的表親，成為一時佳話。

「殲敵」部隊極高傷亡率所換來的戰略價值，一直是太平洋戰史研究的爭議問題。不過，從日軍的作戰記錄來看，在密支那和孟拱的作戰部署確實被一支「盟軍空降部隊」所干擾。正因為「殲敵」部隊突然在日軍後方出現，使日軍必須將部分兵力後撤，從而整個作戰部署都得重新安排，也為國軍圍攻密支那的行動減輕了一點壓力。至於香港志願連，在哥活的口中則是非常英勇，是「防守中甚有價值」的隊伍。此外，香港志願連大部分成員都是工兵出身，所以在野戰和隱蔽方面也很出色。在「星期四作戰」中，尚有一名中葡混血士兵獲美軍頒「銅星勳章」（Bronze Star），以示表揚。

「星期四作戰」後香港志願連回到印度休整，而休整的第一步是建立自己的廚房，向啹喀兵團借白米，然後擺脫英軍伙食。之後，「殲敵」部隊功成身退解散，而香港志願連則繼續以特種部隊的形式服務。1944年12月，110人左右的香港志願連加入了新成立的「東南亞偵察兵」（South East Asia Guides），配合英軍反攻馬來亞的計畫。「東南亞偵察兵」原本的任務是情報收集、帶路、阻止日軍的破壞行動以至是安撫居民等。然而，言語不通和訊息混亂導致錯亂百出。有部隊誤認其為海軍人員（「東南亞偵察兵」的縮寫正是SEA），而志願連的先遣隊也被誤送到中轉營協助建設，後來又被編入憲兵隊，後來輾轉回到緬甸進行上述的任務。最終，在計畫中要參與光復香港的香港志願連，在戰爭結束時卻身在馬來亞。//

冇人

幫推
香港人好應該認識香港史

幫推

好多時香港人嘅身影都冇喺主流記載出現
一係就focus 講日中之間嘅戰爭，一係就美國主導嘅角度
其實香港人都有份打

始終港共一定唔會想香港人知道真既歷史
每次行圖書館 都發覺講香港史既書慢慢變少

要幫手擴充維基百科嘅香港歷史。

倫敦帝國戰爭博物館online collection 有紀念Chindits
Current location
Near to car-park
to left of entrance
National Memorial Arboretum
Croxall Road
Alrewas
Lichfield
Staffordshire
DE13 7AR
England

香港義勇軍 冠絕東方
Second To None In the Orient
Nulli Secundus in Oriente

以前香港志願連係淪陷, 逃走, 加入返英軍, 再打

依家香港嗰班, 逃走, 食LSD, 日日唔知做乜